# Do it! Node.js 프로그래밍

- 정재곤
- 이지스퍼블리싱

## 소개

지금 당장 서버가 필요하다면? 실제 서버로 구동 가능한 코드로 배워라!
웹 서버, 채팅 서버, 모바일 서버, 위치 기반 서비스 서버, JSON-RPC 서버까지 한 권으로 끝낸다! 이 책은 누구나 쉽게 접근할 수 있는 자바스크립트 언어로 웹 서버를 만들며 서버 개발에 입문한다. 웹 서버를 만들며 작성한 소스 코드를 바로바로 수정해서 다양한 서버를 단박에 만들 수 있다. 그래서 이 책을 보면 당신의 회사에 필요한 서버를 지금 당장 만들 수 있는 능력이 생긴다.

이 책의 소스는 실제로 서비스할 수 없는 무용지물 테스트용 서버 코드가 아니다. 서버 비슷한 것을 만들고도 쓸 수 없었던 슬픈 기억이 있다면 이 책을 선택해야 한다. 이 책에서 다루는 코드는 Node.js의 최신 Current 버전을 사용하여 새롭게 제공되는 서버 기능을 빠르게 적용할 수 있으며, 모두 실제 서버로 구동 가능하다. 실제 돌아가는 서버를 만들고 클라우드에 업로드하는 다양한 방법까지 설명하기 때문에 서버 개발 전과정을 배우며 Node.js 서버 전문가로 거듭날 수 있다.

서버 프로그래밍, 여러 권 보며 고민하지 말고 첫 입문부터 실무 수준까지 한 권으로 끝내자!

## 저자 정보
e-메일 : mike.jung.global@gmail.com

4년 연속 IT 베스트셀러인 《Do it! 안드로이드 앱 프로그래밍》의 저자. 현재 서울디지털대학교 초빙 교수이자 벤처 기업의 CTO이기도 한 정재곤 박사는 모바일 전문 컨설팅으로 바쁜 일상을 보내고 있다. T아카데미에서 앱과 웹 분야의 전문 강의를 진행하고 있으며, 국내 대기업의 개발자들을 대상으로 한 강의와 여러 곳의 대학 특강을 통해 실무 전문가, 강사, 대학생 등을 가르쳐 왔다. 최신 IT 트렌드와 각종 프로그래밍 과정의 교육 커리큘럼을 개발하였으며, 미국과 일본 등 해외에서 최신 기술을 적용하는 프로젝트에 관여하고 있다.?

### 약력
- 서울디지털대학교 컴퓨터공학과 초빙 교수
- ㈜ 유엔에스네트웍스 CTO?
- 서울대학교 대학원 박사, GIS 전공
- SK텔레콤 T아카데미 전문 강사
- SK텔레콤 T아카데미 안드로이드 커리큘럼 등 교육 커리큘럼 개발 다수
- 국내/ 해외 모바일 앱 및 웹 서비스 컨설팅/ 설계/ 개발 경력 10년 이상
- 웹 서비스, 서버 플랫폼, 모바일 서버, 모바일 기기용 자바 VM 설계/ 개발 등 다수

### 집필 도서
- 《Do it! 안드로이드 앱 프로그래밍 - 개정 4판》(2017년)
- 《자바+안드로이드를 다루는 기술》(2014년)
